前白宮顧問班農：貿易戰僅拉開美中對抗序幕

美中達成階段性協議，不過，白宮前首席策略顧問班農，在接受新唐人節目訪問時指出，貿易戰只是美中多面向戰爭的一部分，當影響到科技、貨幣與資本市場的時候，美中對抗的規模將遠大於貿易戰。班農表示，目前最能夠讓美國人民團結的事情，就是反對中共。另外，根據白宮內部的備忘錄指出，美國正在研究五項措施，將使得中共在貿易戰之外更加頭痛。

白宮前首席策略顧問 班農（Steve Bannon）：「今天我看到能夠讓人民團結起來的一件事就是反共。人們越來越多的了解到中共是如何對待自己人民的……中共是如何奴役中國人民的，人們對維吾爾人、藏傳佛教徒、法輪功修煉者、家庭教會信徒、地下天主教徒以及中國普通老百姓。」

白宮前首席策略顧問班農指出，雖然美國一直都是意見分歧的國家，從南北戰爭、越戰到現在甚至是夠加分歧，但是當越來越多的人知道中共真相的時候，不分黨派意見立場的人們，都會團結起來反對中共。而貿易戰僅僅只是拉開美中對抗的序幕，當戰火開始波及到其它領域，影響規模將會遠大於貿易戰。

白宮前首席策略顧問 班農（Steve Bannon）：「科技、貨幣與資本市場這三方面戰爭的規模將會遠大於貿易戰。貿易戰僅是拉開了序幕。但貿易戰是這場多維戰爭的其中一個方面。」

班農預言美中對抗不會只是貿易戰，而將蔓延到其它領域。

根據《紐約時報》報導，白宮正在研究美中貿易戰之外的一系列行動。哈德遜研究所專家白邦瑞（Michael Pillsbury）起草了一份白宮內部的備忘錄，他認為光靠關稅並不足夠，並建議五項措施：對中國企業實施更嚴格的財務審查、加深美國與台灣的關係、依照香港局勢，中斷香港和中國大陸之間資本流動的可能性、打擊中共在美國的孔子學院、制裁中共在南海的軍事化行動。

中國問題專家 白邦瑞(2019.10.8)：「顯然，變得能夠確信的是，美中之間將會存在摩擦。」「美中關係的真實情況，不再是和諧和友誼了。」

班農指出，反對中共的戰爭會延伸到各個方面，人們將會看到這整件事情的全貌，並追問這些事情是怎麼發生的。這件事情的未來發展，將決定世界是否能夠走向和平與繁榮。